\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}

\usepackage[%
    left=1.50in,%
    right=1.50in,%
    top=1.0in,%
    bottom=1.0in,%
    paperheight=11in,%
    paperwidth=8.5in%
]{geometry}%

\setlength{\parskip}{\baselineskip}%
\setlength{\parindent}{0pt}%

\title{Dokument zadavatele \\ Sigma Male Flowers s.r.o.}
\author{Denis Akopyan, Jiří Otoupal, Sergei Naumenko, Oleg Veres, Jiří Vrba}
\date{4IT216 - ZS 2021/2022}

\begin{document}

\maketitle
\clearpage

\section*{Charakteristika firmy}

Firma Sigma Male Flowers s.r.o. (také jako $\Sigma$ Male Flowers) podniká v České republice od roku 2010.
Má momentálně 2 pobočky/prodejny, jednu v Praze a jednu v Brně.
Firma má dohromady přibližně 30 zaměstnanců, s tím, že stálých zaměstnanců je tam přibližně 20, zbytek
jsou brigádnící a pracovníci na DPP, DPČ.

Ve firmě pracuje několik typů pracovníků: floristé, zákaznická podpora, kurýři a oddělení logistiky.

Firma nakupuje květiny levně na burzách v Holandsku a následně si objednává jejich dopravu do České Republiky a zde je prodává s marží. Díky levné nákupní ceně mohou pořádat speciální akce a prodávat květiny levněji než většina konkurence.

Firma provozuje jak kamenné prodejny, kde si mohou zákazníci z ulice zakoupit květiny bez předchozího objednání, tak e-shop, kde je možné si objednat květiny a následně si je buď nechat dovézt nebo si je vyzvednout osobně.
Firma také spolupracuje s rozvážkovou službou DámeKytky.cz s.r.o. která pro ně zajišťuje objednávání a následný rozvoz květin po Praze.
Rozvoz je v rámci celé České Republiky do 24 hodin a za poplatek, v případě Brna a Prahy pak do 6 hodin od objednání a zdarma.

Aby bylo možné květiny uchovávat, provozují obě položky sklad se sníženou teplotou.
Je potřeba evidovat, jaké a kolik květin se v každém skladu nachází, aby bylo možné včas nakoupit docházející druh v požadovaném množství.
K tomu slouží sdílená Excel tabulka, do které zapisují zaměstnanci floristé odpisy při vyřizování objednávek a naopak zaměstnanci z oddělení logistiky zapisují přírůstky množství jednotlivých typů při převzetí objednávky.

Všechny objednávky (jak z e-shopu a DámeKytky.cz, tak od zákazníků v kamenné prodejně) se zapisují do hromadné sdílené Excel tabulky, aby pak bylo možné objednávky vyřizovat floristy a následně je zahrnout do účetnictví.

Na základě objednávek pak pracovníci z oddělení marketingu ručně hledají vzory chování, aby mohli zvyšovat efektivitu budoucích marketingových kampaní. Celkově má firma velký potenciál pro těžbu znalostí ze svých dat.

Floristé potřebují vědět, jaké objednávky mají vázat z jakého množství květin.
Objednávky se vyřizují prioritně podle času vyzvednutí / předání kurýrovi a podle velikosti objednávky.
Objednávky s větším počtem květů se vyřizují přednostně před objednávkami s malým počtem.

Zákaznická podpora zpracovává dotazy od uživatelů e-shopu, komunikuje s nimi v reálném čase pomocí chatu a přijímá objednávky po telefonu.

Kurýři rozvážejí objednávky a potřebují znát optimalizované trasy (v ideálním případě všechny objednávky v jedné lokalitě rozvážet najednou)

Pracovníci logistiky plánují trasy kurýrů, zajišťují zásoby zboží na skladě, v případě potřeby vytváří objednávky u obchodníků na Holandské burze a zajišťují dopravu do České Republiky.

\section*{Vize}

Firma má v plánu do budoucna expandovat pole svojí působnosti do dalších částí České Republiky
a otevřít nové pobočky v Ostravě, Plzni a Liberci. Dále má v plánu zvyšovat objem objednávek a tím
pádem i zvýšit svůj obrat a zisky z přidané marže.

K tomu, aby byla firma schopná expandovat potřebuje ale investovat do IT a potřebuje centrální systém, protože bez něj by bylo velice obtížné zvládat nárůst administrační a logistické zátěže.

Momentální stav IT ve firmě neumožňuje být dostatečně flexibilní a je jedním z hlavních faktorů bránící rozvoji.

Firma má také do budoucna plány zefektivnit svůj proces příjmání nových zaměnstnanců a management brigádníků v období nadměrného zatížení (např. Den matek nebo svátek sv. Valentýna, kdy vytíženost firmy přesahuje několikanásobně průměr)

\section*{Poslání}

Posláním společnosti je zpřístupnit široké veřejnosti květiny vysoké kvality, ale zároveň zachovat nízkou cenu.
Společnost se snaží cílit na velice obsáhlou cílovou skupinu, ale zároveň se snaží posílit svojí pozici na trhu s květinami pomocí speciálně cílených marketingových kampaní. V České Republice je vysoká konkurence a proto je potřeba pečlivě volit prodejní strategii a stanovování cen.

\end{document}
